---
author: krm
created: 2018-09-03
links:
  - how-do-Magnets-work
  - how-Special-Relativity-makes-Electromagnetism
---
![se]
# Vad är electromagnetism?

Magnetsika och elektriska fällt är egentliga samman sak, dett studerar man i ämnet elektromagnetism.

  * Varje elektrisk ledare har ett magnetiskfält omkring sig.
  * Ett magnetsikt fält kommer påverka elektronerna i en ledare.
  * I en spole kommer fler varv göra att vi får starkar magnätfält.
  * Om spolen viras runt en metlist ämne kommer också magnätfältet att öka.





